
\medskip

Une entreprise qui fabrique des aiguilles dispose de deux sites de production, le site A et le site B. Le site A produit les trois-quarts des aiguilles, le site B l'autre quart. Certaines aiguilles peuvent présenter un défaut. Une étude de contrôle de qualité a révélé que :
\begin{itemize}
\item 2\,\% des aiguilles du site A sont défectueuses ;
\item 4\,\% des aiguilles du site B sont défectueuses.
\end{itemize}
Les aiguilles provenant des deux sites sont mélangées et vendues ensemble par lots.

On choisit une aiguille au hasard dans un lot et on considère les évènements suivants :
\begin{itemize}
\item $A$ : l'aiguille provient du site A ;
\item $B$ : l'aiguille provient du site B ;
\item $D$ : l'aiguille présente un défaut.
\end{itemize}

L'évènement contraire de $D$ est noté $\overline{D}$

\medskip

\begin{minipage}[]{7cm}
\begin{enumerate}
\item D'après les données de l'énoncé, donner la valeur de la probabilité de l'évènement $A$ que l'on notera $p(A)$.
\item Recopier et compléter sur la copie l'arbre de probabilités ci-dessous en indiquant les probabilités sur les branches.
\item Quelle est la probabilité que l'aiguille ait un défaut et provienne du site A ?
\item Montrer que $p(D)=0,025$.
\item Après inspection, l'aiguille choisie se révèle défectueuse. Quelle est la probabilité qu'elle ait été produite sur le site A ?
\end{enumerate}
\end{minipage}
\hspace{10em}
\psset{nodesepA=0pt,nodesepB=3pt,treesep=0.75,labelsep=0.1pt}
\pstree[treemode=R]{\TR{}}
{\pstree{\TR{$A$~~}\taput{$\dots$}}
	{
	\TR{$D$}\taput{$\dots$}
	\TR{$\overline{D}$}\tbput{$\dots$}
	}
\pstree{\TR{$B$~~}\tbput{$\dots$}}
	{\TR{$D$}\taput{$\dots$}
	\TR{$\overline{D}$}\tbput{$\dots$}
	}
}

